# Замечания по архитектуре

* Очень важно - разбивать логику приложения на блоки.

* Что это за блоки?
    - Методы
    - Классы
    - Слои
    - На приложения

## Когда использовать статический метод, а когда нет?

* Клиентский код не должен зависеть от реализации чего-либо, static-методы вас жестко привязывают к конкретному классу.

## Задача анализа схожести текста

* Логика получения текстов. Это клиентская логика, есть разные способы получения текста. Поэтому ее надо выделить.
* Логика преобразования текста в слова
* Логика подсчета значения схожести

## Сервис-слой

* Сервис слой - это бизнес-логика. 

* Это не логика обработки пользовательских данных в исходном формате
  * Сервис слой не должен об HTTP

* Это не логика работы с данными с непосредственным взаимодействием с логикой хранения данных
  * Сервис не должен знать как именно хранятся данные. Он их только использует.